התכונה הראשונה שבולטת כאשר בוחנים את מופעיו של הצירוף \OE{æfter þysum} „לאחר מכן, אחר־כך” היא \hl{טיפוגרפית}: כל המופעים, מלבד \exrefdisp{10089} שתידון בהמשך, הם באות רישית~— „\OE{Æfter þysum}”. הסופר של כתב־היד~\L{A} הקפיד על חלוקת גוף הטקסט בעזרת שני סימונים עיקריים: נקודות („\OE{·}” בנספח) וסימון אותיות כרישיות. המערכת הזאת, שהיא חלק מהמידע הלשוני שבידינו,\footnote{שאלה חשובה היא האם אלו סימנים מקוריים משל אלפריץ׳ או שאלו תוספות מאוחרות, ואם כן, האם נשתמרו בדיוק יחסי או השתנו בהעתקות של הטקסט. שאלה זו חורגת מתחום העבודה, ואין לי את הכלים לענות עליה. לכן, יש לנקוט במשנה זהירות ולא לבסס מקבעים בלשניים על לשונו של אלפריץ׳ על־סמך הסימנים שבכתב־היד בלבד. בכל מקרה, תכונה נוספת, שאין ספק שהיא מלשונו של אלפריץ׳ ולא תלויה בכתב־היד היא ש־\OE{æfter þysum} הוא תחילי, מלבד ב\exrefdisp{10089}.} ראויה למחקר נוסף, שאין מקומו כאן. נראה שתפקידן של האותיות הרישיות הוא בחלוקה של הטקסט שמקבילה בנורמות המודרניות לנקודה כלשהי בין „משפט” ו„פסקה” (ניתן להשוות עם התרגום כדי לראות את האופן שבו בחרו המתרגמים לפסק ביחס למקור). אם כך, נראה שעל־פי כתב־היד משמש \OE{Æfter þysum} לפתיחה של תת־יחידות חדשות, כסמן גבול.\footnote{השו׳ \Coptic{ⲙⲛⲛⲥⲱⲥ} בקופטית אצל \authciteref{ששה־הלוי}{shisha-halevy.a:2011:worknotes}{p.~488}, הדומה בצורה ובתפקיד.}



% נסיון לתאר:
% 10083 — אחרי *תיאור* האופוריה הנוצרית | באים ומאשימים
% 10084 — אחרי תיאור טוהר הקדושים שלא „טומאו באשה” | אוגניה נתפסה
% 10104 — אחרי שיש סיכום איך שהאל הציל את עמו | חזקיה חולה
%
% 10087 — אחרי שלא הצליח ופקודיו התעוורו | הוא ציווה לערוף את ראש החיילים הנוצרים
% 10092 — אחרי שהטביע את הנוצרים משלא הצליח להמירם | תפסו את טיבורציוס
%
% 10091 — אחרי איזשהו מקרה | (עבר זמן ו) תפסו את זואי
%
% 10111 — אחרי שהילריה התמרטרה | כריזנתוס נלקח לכלא
%
% 10093 — אחרי שפלורוס התלהב ממאורוס | היו כאלה שהצרו עין
%
% 10100 — אחרי שהקדוש אומר „לא רוצה ולא רוצה” | דטיאנוס מצווה לקשט את האלים
% 10112 — אחרי שתומס ומיגדוניה מדברים | בעלהּ בא אל המלך מיגדאוס (מזדאי)
%
% 10088+10088a — סדר פנימי של ההטבלה: מי קודם ומי אחר־כך (לדבר על העדר הפועל בשני)
%
% ***
%
% 10089 — אחרי המונולוג של טרנקוילינוס (מתייחס לדיאלוג (גם 10100, לא? אותו הדבר?); שוני תחבירי ← זהות שונה)



\begin{excomments}
	\begin{excomment}{10060}
		האציל אומר לאפולינריס שכל הטיפולים הרפואיים לאשתו החולה היו מזיקים עד אותה נקודה (\OE{oð þis}). „\OE{Nu}, אם יש לך איזשהו כח, גלה אותו במעשים”.

		התפקידים הפרגמטיים של \OE{nu} עוד צריכים להחקר ולהיות מתוארים באופן ממצה\footnote{גלגוליו של \LR{*{\fontspec{Junicode}nū̆}-} ההודו־אירופי רבים ומגוונים בשפות השונות, מחיתית, פולנית (\tounfold{להפנות למאמר של לאה}) ואפילו עד לעברית (ר׳~\authciteref{משלר}{maschler.y:2009:metalanguage}{c.~2}).}; המקרה הזה, בראש משפט (בניגוד ל\exrefdispset{\exref{10065} ו־\exref{10073}}), מדגים אחת מהן, רטורית, שמהווה את המקור לשימוש דומה ב־\L{now} בשלבים מאוחרים יותר.
	\end{excomment}
	\begin{excomment}{10065}
		מרטינוס אומר: „עד עכשיו (\OE{oð þis}) נלחמתי בשבילך; התר עכשיו (\OE{nu}) שאלחם למען אלוהים מעתה (\OE{heonon-forð})”.

		ניתן לשרטט את ציר־הזמן כך: \mbox{„\L{←—\OE{oð þis} | \OE{nu} | \OE{heonon-forð}—→}”}.
	\end{excomment}
	\begin{excomment}{10073}
		אחיו של טיבורציוס אליו: „עד עכשיו (\OE{oð þis}) חיינו כאילו אנחנו ישנים, אך (\OE{ac}) אנחנו עכשיו (\OE{nu}) פונים לצדיקוּת”.

		נשים לב ל־\OE{ac}, שמציין היפוך („עד עכשיו כך; אך (מ)עכשיו אחרת”).
	\end{excomment}
\end{excomments}




\footnotefr{גלגוליו של \LR{*{\fontspec{Junicode}nū̆}-} ההודו־אירופי, מקורו של \OE{nu}, רבים ומגוונים מבחינה תפקודית בשפות השונות: מחיתית, פולנית (\tounfold{להפנות למאמר של לאה}) ואפילו עד לעברית (ר׳~\authciteref{משלר}{maschler.y:2009:metalanguage}{c.~2}). התפקידים הפרגמטיים של \OE{nu} עוד צריכים להחקר{\tofurtherresearchfn} ולהיות מתוארים באופן ממצה; \exrefdisp{10060} עם \OE{nu} בראש משפט, מדגימה תפקיד רטורי שמהווה את המקור לשימוש דומה ב־\L{now} בשלבים מאוחרים יותר.




	\item (אין הקבלה ברורה ל„\BH{וַיְהִי אַחַר הַדְּבָרִים הָאֵלֶּה}”: גם אם התיאור של \authcite{ברינטון}{brinton.l:1993:boundary} לגבי „מבנה \OE{gelamp}” תקף לקורפוס, לא נראה שיש \subhl{קשר} מיוחד בין \OE{Æfter þysum} ל־\OE{gelamp þæt}; השניים מופיעים ביחד רק בדוגמה אחת, \exref{10083}.)\footnote{הסיבה לצירוף „\hl{אי־תכונה}” זו היא סתירת השערה שעלתה אצלי בזמן כתיבת העבודה, בעקבות \exrefdisp{10083}.}
